(玻璃心碎) 美國00後rap star Lil Pump 新歌涉歧視亞裔遭砲轟

以一曲《Gucci Gang》打響名號的 Lil Pump 相信各位皆不陌生，充滿爭議的他近日再度成為討論的焦點，在其最新發布疑似新曲《Butterfly Doors》的片段中，不僅唱出涉及歧視亞裔的歌詞「They call me Yao Ming cause my eyes real low」，其中更提及類似於 N Word 的字眼「Ching Chong」。

小眼睛一直都是亞裔人士時常遭到種族歧視者嘲諷的特徵，今回 Lil Pump 更是以名人堂球員姚明為例，若考量到姚明在中國人民甚至華人心中的地位，便能體會這句歌詞的嚴重性。而「Ching Chong」兩字則是英語使用者時常嘲諷普通話的形容詞，時至今日，更是相當冒犯的字眼，甚至便是這兩字讓無數網民憤而群起攻之。

又玻璃心, 講真. 有咩問題先? 眼細係你支那人特質嘛, 又唔講得呀??
去佢個IG, 成班支那人留言罵人nigga, 過火左D, 都唔係咁歧視亂叫人Nigga呱?? 好撚玻璃心小氣

是撚旦啦

叫ChingChong係成個華人圈，20世紀初已經咁叫開。都係戈句，黑人笑黃人就成堆人講幽默，一笑黑人就成堆左膠起鋼，黃種人都一切幫力嘉

佢似係想笑9人眼細 而唔係係話單純話人眼細wo
再講埋ching chong 好難唔算歧視

D 00後真係

我係睇唔過眼班支那人咁小氣

D黑鬼又係抵死 自己又唔玩得小氣開又要聊人

我又唔覺今次玻璃心有問題
講玻璃心強國人同力架真係不相伯仲

亞你老母, 擺明係支那啦

個TITLE 係個名自己改, 罵我做咩?

ching chong同nigga有咩分別 樓主係咪曲線定傻鳩左

人地笑力架就唔得
佢地笑其他人就得

Ching 係歧視字眼咩，香港大把人講喎

就來講清字 都比班支那人話歧視

啲力架真係麻煩

笑眼細笑ching chong 都冇問題
唔講以為樓主係「高尚白人」

咁又點丫

連登狗個個白人

我都覺得小題大做

Agger

歧曬所有黃種人喎，咁都事撚但？

呢單野我覺得就算大陸人叫人nigga 都冇咩問題
就算白人比人叫White trash 一樣反擊
比人恰到上心口都唔反擊 就是on9

啲黑撚人 over左啦 一日到黑Africa Africa好撚煩 佢地上升 好似好proud of自己咁 呢家

ching chong唔係串廣東話既wo

既咩

可以笑asian眼細
但一講到Ching Chong / chink 呢d字眼，唔係唔屌啊？

定樓主連呢d點解都唔知？

支那 同 韓國先眼細， 台灣 香港 通常都冇

樓豬玩曲線玩到比人圍插
失敗

d美國左膠好撚識玩架仆街
佢地會話黑人係受到institutional racism
個background同我地非黑人嘅少數族裔唔同架
所以就算黑人歧視白/黃/啡/拉丁之類都唔算institutional racism 我地無資格出聲

nigga呢個字背後嘅歷史背景喺美國歷史上占嘅比重大啲 亦都係因為呢個字嘅歷史背景 講求言論自由嘅美國都好棹忌呢個字 黑人最鍾意用呢個字放大自己個種族歷史上受嘅創傷 美洲原住民係現代都好鍾意用呢個方法去r着數 例如喺原住民保護區起賭場咁
亞洲人雖然都喺美國受過磨難 例如以前西部大開發做廉價勞工起鐵路 但係始終冇black slavery或manifest destiny屠原住民咁大noise 到而家美國嘅亞洲人都好少好似其他少數族裔咁咁大聲行出嚟要爭取自己嘅權益 美國而家啲左膠SJW都係會覺得歧視黑人嚴重啲

一直等呢句
明明係串支那語
仲有人話係串哂全部亞洲人

垃圾文化
Gucci gang 垃圾到

到時你係美國條街俾隻力架咁叫，你咪慢慢解釋

一睇就知你未去過外國
家陣2018呀 你估仲係1998咩
咪撚 人云亦云喇

你咪理我有冇去過
2018年仲覺得racist冇嘢？

傻鳩，兒登仔係拎住BNO既英國人啊，不過生住副Asian樣姐

你又冇錯, 我的確係BNO (你當係BC都得)

岩啊，鬼佬識分日本人啊，BNO holder啊，仲好尊重佢地架

Lil pump呢條垃圾終於收皮

算撚數啦lil pump

你叫人力架又唔racist 呀
夏蟲不可語冰 懶得同on9仔講

人地歧視你仲尊重返人？
咁你係咪覺得人地話ching chong冇嘢

係 因為我唔撚係中國人

咁你繼續鼓吹歧視
如果我係街聽到有人冇啦啦鬧個黑人nigga我都會難受

然後你鬧人nigga 就得？
仲要條友唔係黑人喎

咁呢個post係講緊俾人歧視，係呢個post入面咁稱呼返人好正常
btw 唔識呢條友

支持巴打!

唔識佢但人身攻擊佢 你讀完小學未?
再者 歧視係唔啱 但人吔笑普通話又關你叉事
可能你支那人 咁就另計

如果你好似你講到咁大愛 有少少歧視
Lil pump 唔係黑人 但又唱
You the type of nigga go cry to hoe
又唔見你屌？
又唔見啲黑人屌？
歧視係唔好 但粗俗用語都係佢吔文化既一部分
咪撚咁大驚小怪喇
仲要又唔係歧視你

係啦 啲鬼佬講呢個字之前一定個個知道呢個字係針對中國人而唔係香港人啦
事實上亞洲人係外國俾人歧視嘅問題仲係好嚴重，你而家竟然講因為ching chong唔係針對香港人 所以唔關你事

亞洲人係美國賤過地底泥
計minority? Hispanic係, Black係, 但Asian唔係

屌 都話隻字係笑普通話發音
家陣普通話係唔係你母語呀on9
人吔歧視啲咩都唔知就一味屌你
成撚日都以為人吔當你中國人 唔識分 香港同支那

一味屌人**

樓主小學畢業定冇讀過英文？CHING CHONG 係 insult 梗所有華人喎，係華人都應該嬲啦，定係你唔係？

00後真係垃圾一代

睇返你啲post 都好撚bias 下

你究竟係咪以為所有外國人講呢隻字之前都知呢隻字淨係針對講普通話嘅中國人？
事實上好多外國人都係用呢隻字來歧視所有華人

唉 你話點就點
明明笑姚明普通話就話到全球華人
繼續扮受害者吖
下次人吔講nigga
你可能會話
事實上好多外國人都係用呢隻字來歧視皮膚黑既華人
因為佢吔唔識分吖嘛

希望你一生留喺香港
咪撚掉香港人既面

係澳洲讀好似好撚威咁🤣🤣

我就講事實，你就舉例

幾時講過澳洲讀好威呀
叫雞叫傻左你呀
真係沒有最on9 只有更on9

事實係人吔笑姚明眼細同普通話發音
你就衝入去扮受害者一份子
仲要係乜Q都唔知就開始屌人
小朋友做哂攻課未
洗唔洗哥哥教你

同你咁駁落去都冇乜意思
唯有歸咎於可能你個西方世界同我睇嗰個唔同啦

平行時空

根本就係玻璃心先會覺得人地insult 自己

做乜係咁拉埋黑人黎講
Lil pump拉美裔

lil pump本身就垃圾黎 話知佢出咩作品

上面有條傻鳩話只係笑9用普通話既人
都on99
根本人地眼裡就冇分用廣東話定普通話
睇落去都係亞洲人咋

自視甚高 以為人地識分人歧視咩

咪就係 咪柒頭笑班黑人咪又係唔知佢地邊個國家

lil pump條廢鳩都紅到
trap

清倉大減價

ching chong一向係歐美歧視漢語發音用既字眼黎 廣東話都包埋 唔係以為人地會咁好心分你係講普通話 國語 廣東話 上海語嘛

樓豬你係咪未出過國，擺明歧視所有Asian American都可以話無事

你都on9 ching chong唔淨係中國人
屌 成班傻9俾人歧視都自我感覺良好

有咩問題，又唔係事實點解要care,講多一百次ching chong我就會係ching chong?ching chong發音幾好笑btw,同fd會得閒好似黑人咁笑大家ching chong

2018仲有人racist?racist得都係uneducated piece of shit tbh.識親D外國人都唔知幾nice,覺得你係外國人幾surprise幾過癮

你咁講嘅話我日日同你講屌你老母咒你冚家剷都得啦
講一百次我都唔係真係屌
你又唔係真係冚家剷
發音幾好笑添

洗唔洗同你翻譯下呀
定你覺得全世界既亞洲人都係支那人

屌你老母唔好潛水呀傻9
使唔使同你翻譯呀

S: Urban dictionary

An offensive way of making of the Chinese language

首歌講完姚明 之後就Ching Chong
係唔係話支那人呀

用下個腦睇下前文後理吖

再者 你用論文去define 隻字?
有哂立場同個人情感?
下次查詞意用字典呀
上小學喇 要學下查字典喇

你一定未讀過u
啲source垃圾到

urban dictionary係可以俾人自己寫 好似wiki咁
唉 oxford嘅paper都俾你睇唔起 然後叫人用腦

得喇得喇
Define 字用文章
我寫論文 會引用字典

Wikipedia 同urban dictionary 當source

字典都要揀本powerful啲
我屌你唔緊要呀 啲呀sir miss屌你唔好啦

Ching Chong 你喺正常字典搵俾我睇吖

Urban 查呢啲唔正式既字已經係最好
Miss 都用過urban 查 因爲佢查完我先知呢個非正式字典

唉 屌
總知我寫paper擺呢啲source實俾professor屌 你鍾意啦
再講 完全唔知點解用paper落definition唔得 份paper publish得出黎知唔知代表緊咩
第三 就算用urban dictionary做reference都搵得好啲呀on9仔
all asian呀7頭
最後 你好撚廢

拉一派打一派係無用
歧視支那人 ，同關我香港人咩事？

唔鐘意美國， 支那人同我滾出美國土地
要不是美帝， 支那早已完蛋了（五毛常用語）

Arrogant 呀

再者

What ignorant people use to make fun of all East Asian languages because they aren‘t smart enough to tell the difference between them.

睇你都似係呢種人

加上 乜原來上討論區都要用大學既準則呀 咁你既Apa呢?

啲臭黑鬼唔俾人笑佢，自己就笑人 歐美左膠又扮睇唔到

咁係咪all asian呀 轉移視線呀傻9？
係咪嘈緊chinese定asian呀 服未呀垃圾

racist緊係arrogant啦，唔arrogant會唔會用呢啲字眼 你似logic有問題

討論緊source嘅準確性 用學術準則有咩問題 唔通似你啲垃圾唔錯唔用咩

諗起以前舊登有個post
有個巴打係外國比人鬧係fucking chinese然後同佢開拖
然後個post d留言同呢個post差唔多

無撚知